<?teipublisher template="view-grid-prohd.html" odd="prohd.odd" view="page"?><?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Über das Projekt</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div>
            <p>PROYECTO HUMBOLDT DIGITAL (ProHD) ist eine internationale Initiative zur Fortbildung 
               in den Digitalen Geisteswissenschaften an den zwei Standorten La Habana (Casa Museo 
               Alejandro de Humboldt) und Berlin (Berlin-Brandenburgische Akademie der 
               Wissenschaften).</p>
            <p>Es richtet sich als interdisziplinäres und interkulturelles Pionierprojekt an eine neue 
             Generation kubanischer und deutscher Wissenschaftler*innen, die mithilfe der 
               Technologien und Methoden der Digitalen Geisteswissenschaften das schriftliche 
               Kulturerbe bewahren, erschließen und erforschen wollen.</p>
            <p>Der Schwerpunkt des Projekts ist die kubanische Schriftkultur des 18. und 19. 
               Jahrhunderts,insbesondere die Erschließung der Quellenlage zu Alexander von Humboldts 
               kubanischer Forschung im Zeitraum 1800-1830.</p>   
         </div>
         <div>
            <head>Forschungsschwerpunkte</head>
            <p>Philologische Erschließung von <hi rend="bold">Umkreisquellen zu Alexander von Humboldts 
               kubanischer Forschung</hi> im Zeitraum 1800-1830.</p>
            <p>
                    <hi rend="bold">Kultur- und Wissenschaftsgeschichte Kubas</hi> unter besonderer Berücksichtigung 
               der Entwicklungen im 19. Jahrhundert, insbesondere zum transatlantischen Sklavenhandel im Kontext 
               der kubanischen Plantagenwirtschaft und zu deutsch-kubanischen Wissenschaftsbeziehungen.</p>
            <p>
                    <hi rend="bold">Theorie und Methodologie digitaler Editionen</hi> und digitaler Kulturerbeforschung.</p>
         </div>
         <div>
          <head>Partner</head>
               <listOrg>
                 <org>
                    <orgName>Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften (BBAW)</orgName>
                    <note>Die <ref target="http://www.bbaw.de">Berlin-Brandenburgische Akademie der
                       Wissenschaften BBAW)</ref> ist die größte außeruniversitäre Einrichtung 
                       geisteswissenschaftlicher Forschung in der Region Berlin-Brandenburg. 
                       <hi rend="italic">Proyecto Humboldt Digital</hi> ist hier institutionell angesiedelt
                       und kooperiert eng mit dem Akademienvorhaben <ref target="https://www.bbaw.de/forschung/alexander-von-humboldt-auf-reisen-wissenschaft-aus-der-bewegung">
                       <hi rend="italic">Alexander von Humboldt auf Reisen - Wissenschaft aus der Bewegung</hi>
                            </ref>. 
                       Die Vorhaben der Akademie werden von der <ref target="https://www.bbaw.de/en/bbaw-digital/telota">TELOTA-Initiative</ref> 
                       unterstützt und beraten.</note>
                 </org>
                 <org> 
                    <orgName>Oficina del Historiador de La Ciudad de La Habana (OHCH)</orgName>
                    <note>Die <ref target="http://www.habananuestra.cu">Oficina del Historiador de La
                       Ciudad de La Habana (OHCH)</ref> wurde 1938 gegründet und ist eine der wichtigsten kubanischen 
                       Kulturinstitutionen. Sie führt bedeutende Projekte zum Kulturerhalt in Kuba durch. 
                       Die OHCH ist für die Umsetzung von <hi rend="italic">Proyecto Humboldt Digital</hi> 
                       auf kubanischer Seite zuständig.</note>
                 </org>
                 <org>
                    <orgName>Casa Museo Alejandro de Humboldt (Casa Humboldt)</orgName>
                    <note>Die Casa Museo Alejandro de Humboldt (Casa Humboldt) ist ein kubanisches Museum, 
                          das sich mit dem Leben und Werk Alexander von Humboldts befasst. Es gehört
                          zum Museumsnetzwerk der OHCH und befindet sich in Habana Vieja, der historischen 
                          Altstadt von Havanna. Die Casa Humboldt ist der kubanische Standort von 
                          <hi rend="italic">Proyecto Humboldt Digital</hi>.</note>
                 </org>
                 <org>
                    <orgName>Academia de Ciencias de Cuba (ACC)</orgName>
                    <note>Die <ref target="http://www.academiaciencias.cu">Academia de Ciencias 
                       de Cuba(ACC)</ref> ist die kubanische Akademie der Wissenschaften. 
                       Sie dient der Förderung der Wissenschaften sowie dem Aufbau und der Stärkung 
                       internationaler akademischer Beziehungen und leistet wissenschaftliche Beratung. 
                       Zwischen der ACC und der BBAW besteht seit 2016 ein Memorandum of Understanding.</note>
                 </org> 
                 <org>
                    <orgName>Dirección de Patrimonio Documental (Oficina del Historiador de La 
                       Ciudad de La Habana)</orgName>
                    <note>Die Dirección de Patrimonio Documental ist eine der Abteilungen der OHCH. 
                          Sie widmet sich dem Schutz und der Zugänglichmachung des schriftlichen 
                          Kulturerbes und der ihr angehörenden Bibliotheken und Archive. Zu der 
                          Abteilung gehört ein historisches Archiv, das wichtige Dokumente für die 
                          Digitalisierungskampagne im Rahmen von <hi rend="italic">Proyecto Humboldt Digital</hi>
                          beherbergt.</note>
                 </org>
                 <org> 
                    <orgName>Archivo Nacional de Cuba (ANC)</orgName>
                    <note>Das Archivo Nacional de Cuba (ANC) ist das Nationalarchivs Kubas. Es 
                       beherbergt die wichtigsten Dokumente für die Digitalisierungskampagne im Rahmen 
                       von <hi rend="italic">Proyecto Humboldt Digital</hi>.</note>
                 </org>
                 <org>
                    <orgName>Universidad de las Ciencias Informáticas (UCI)</orgName>
                    <note>Die <ref target="https://www.uci.cu">Universidad de las Ciencias 
                       Informáticas (UCI)</ref> ist die führende kubanische Universität für Informatik
                       mit Sitz in Havanna. Sie ist ein wichtiger Projektpartner und entwickelt 
                       Softwarelösungen und Frontend-Design für die digitale Infrastruktur und 
                       Sammlungspräsentation von <hi rend="italic">Proyecto Humboldt Digital</hi>.</note>
                 </org>
                 <org> 
                    <orgName>Instituto de Literatura y Lingüística (ILL)</orgName>
                    <note>Das <ref target="http://www.ill.cu">Instituto de Literatura y Lingüística(ILL)</ref>
                          ist ein Institut, das das literarische und sprachliche Erbe Kubas erforscht und bewahrt. 
                          Das ILL steht in der Tradition der <ref target="https://press.uchicago.edu/books/humboldt/1_3_networks.html">
                          Sociedad Económica de Amigos del País</ref>, zu der auch Alexander von Humboldt während seines 
                          zweiten Besuchs auf der Insel (1804) einen intensiven Kontakt pflegte.</note>
                 </org>  
               </listOrg>
         </div>
      </body>
  </text>
</TEI>